[Econ 神入] 10分題

因為Hong Kong public waiting time and incident 上升
小明覺得公立quality 差，佢想睇私家，但佢依家仲睇緊公立 解釋點解
要用demand supply or price elasticity
腸油

係窮呀 dngh

我都知
想知點formal 寫出黎

私家定價太高啦

仲未有econ 神答到

其實因為小明去睇私醫生唔係continuous,剩係睇1次（你睇醫生都係要睇先諗去邊睇啦，姐係每次consumption都係買/purchase quantity=1),好難純粹用demand supply/ price elasticity去諗，如果真係要講，就係雖然quality跌，但係個utility(costing inc.)都係公家高過私家...
如果真係要用demand supply,其實demand同supply應該如圖：

咁所以佢咪用公家囉，不過主要原因都係窮，

一條友既make choice要用demand supply or price elasticity 有D多鳩餘

有want 無purchasing power = no demand 所以唔睇私家